# Recherche

_____

La zone de recherche de Mattermost renvoie les résultats (insensibles à la casse) présents dans tous les canaux dont vous êtes membre. Utilisez des modificateurs pour préciser votre recherche. Cliquez sur **Aller à** à droite d'un résultat pour voir ce message dans l’archive du canal.

## Modificateurs de recherche


#### From: et In:


Utilisez `from:` pour rechercher des messages d'un utilisateur spécifique et `in:` pour rechercher des messages dans des canaux spécifiques.

- Par exemple, la recherche `Mattermost in:centre-ville` renvoie uniquement les messages dans le canal « Centre-Ville » qui contiennent `Mattermost`.
- La recherche `Graal in:kaamelott` renvoie les messages contenant **Graal** dans le canal **kaamelott**

#### Before:, After: and On:

Utilisez `before:` pour trouver des messages publiés **avant** une date spécifiée et `after:` pour des messages publiés après une date spécifiée. En utilisant les deux vous pouvez choisir une amplitud de dates.

Utilisez `on:` pour trouver des messages à une date précise.

<div class="alert-info alert">Vous pouvez utiliser le sélectionneur de dates ou le format <code>YYYY-MM-DD</code></div>

![images montrant le sélectionneur de dates](../../images/team_search_datepicker.png)

Exemples&nbsp;:

  * chercher `docs after:2019-08-21` renverra les messages contenant "docs" **après** le 21 août 2019
  * chercher `docs before:2019-08-21` renverra les messages contenant "docs" **avant** le 21 août 2019
  * chercher `docs on:2019-08-21` renverra les messages contenant "docs" **le** 21 août 2019

#### "Guillemets"


Utilisez des guillemets anglais (double quote : ") pour faire une recherche sur des termes exacts.


- Par exemple, la recherche `"site web Mattermost"` renvoie les messages qui contiennent la phrase entière `site web Mattermost`, et pas les messages qui contiennent seulement `site`, `web` ou `Mattermost`.

#### Métacaractère*

Utilisez le caractère `*` pour faire des recherches avec des parties de mots.

- Par exemple, la recherche `mat*` renvoie les messages qui contiennent `mattermost`, `matière` et d'autres mots qui commencent par `mat`.


## Hashtags

Les hashtags (ou « mots-dièse ») sont des libellés de messages qui facilitent la recherche. Recherchez tous les messages qui contiennent un hashtag en cliquant sur ce hashtag dans un message* existant, ou en tapant le hashtag avec le symbole dièse (`#`) dans la barre de recherche. Créez un hashtag dans un message en utilisant le symbole dièse (`#`) suivi de caractères alphanumériques.

Un hashtag valide :

- doit commencer par une lettre,

- doit finir par un caractère alphanumérique (lettre ou chiffre),

- doit contenir au moins 3 caractères, sans compter le `#`,

- peut contenir des points, des tirets ou des underscores (`_`).

Exemples :

`#bug`, `#marketing`, `#v2.1`, `#test_utilisateur`, `#po.int`, `#mot-cle`

Les hashtags ne sont pas des liens vers les canaux. Par exemple, s’il existe un canal nommé « Marketing », cliquer sur un hashtag `#marketing` ne vous redirige pas vers ce canal.
